Model Y訂單超乎預期 交車將延至Q2 蔚來傳遇退單潮

特斯拉在 2021 年來臨之際宣布，中國上海製 Model Y 大降價，售價已比中國當地車企蔚來汽車等還便宜，引發市場熱潮。

特斯拉在中國的 Model Y 售價已降至 33.9 萬元人民幣，較此前預售價 48.8 萬元大幅下降，如今已比蔚來汽車的 EC6 跨界車還便宜近一成，引起了中國民眾的追捧。有輿論指出，這簡直就像是拋售大白菜，在假日期間特斯拉門市直接被塞爆，連試駕可能都要排到 2~3 個月以後了。

據傳，在降價消息公之後僅 10 個小時內，Model Y 就收穫近 10 萬輛訂單相當可觀，雖然這可能有誇大的成份。但依這個破盤價，成績不可能會差，特斯拉官網也一度被癱瘓。這近 14 多萬人民幣的降價幅度，驚動了整個市場，輿論擔憂中國自身的廠商可能將遭遇重擊，中國媒體已有報導指出，蔚來汽車出現退訂潮，原本計畫買 ES6 的車主正轉投特斯拉，而小鵬汽車恐怕也不樂觀。

《彭博》報導，網站稱現在下定的基本版Model Y將在Q2交車、性能版更要延到Q3；特斯拉代表週四亦通過微信表示，基於訂單量和生產計劃，最新訂單的Model Y交付時間調整為第2季。中製Model Y起價為33萬9900元人民幣（約新台幣147萬2800元），性能版起價為36萬9900元人民幣（約新台幣160萬2790元）。

希望香港都跟住一樣減

中國人連電暖爐都無電開，點會有電開tesla, 一定係fake news

中国內循環無香港人份

香港點會減
無可能 大把人貴一貴都買得起
條路塞到仆街

打俾solar city裝埋太陽能板咪得囉